《異瞳者》唔洗呃我，我一眼睇得出你係唔係處女(續)

處女故post 3 :

小弟已經考完試啦，坦白講真係多得有忠心讀者催故我先無走到數，多謝你地對呢舊垃圾既不離不棄，我會努力進步的。

正評同留言係我加速既最大動力，身為漫畫迷既我最大夢想係寫既故事可以改篇成漫畫，希望你地可以陪我撐到夢想實現既一日。

唔講咁多，去文。

內容概要：主角Chaos是個終日無所事事，愛幻想的頹廢青年，有日突然發現自己擁有分辨處女的能力，其後遠赴美國落杉機「異瞳會」總部集訓，與其他異能人士開展了截然不同的生活。在異瞳會會長Master的領導下，Chaos與戰友Mönkh及Braco深入敵對組織「毒蛇之眼」的陣地，蒙古少女Mönkh卻不幸被虜走，另一位戰友Icy同樣因為Braco的叛變瀕臨生死邊緣。為了查探真相及解開身世之迷，Chaos帶著覺醒了的能力及秘密任務回到香港，誓言不再吊兒郎當，要盡己所能把惡賊一網打盡。

Facebook Page會有人物介紹同番外篇，仲有小弟既散文拙作，記得Like呀:

Post 1:

Post 2:

紙言：

舊故:

後佔領時代-2046年的香港

失戀後，我開始在igshop賣情信:

序

年少氣盛，總係會有好多性幻想。
上堂會幻想點樣後入大波MISS，同女同學吹水就要想像下佢床上可以有幾OPEN，就算行街都要搵唔同人視姦一下，臨訓前就要諗下今晚同邊個囡囡大戰三百回合。
呢啲就係我每日既例行公事。
丫，我既意思係夢中大戰。

雖然真係發得成春夢既機會微乎其微，但係合埋眼幻想下水乳交融既情景實在太過刺激，果種滿足感令人難以自拔。

可能因為咁既緣故，我好少失眠，一邊性幻想一邊攤係床上面就會訓得著。

終於又到床上玩手機既時間，好快就要決定今晚既FF對象，究竟搵邊個好呢？
溫文爾雅既中學師妹？岩岩升大學既佢終於獻出初戀，唔知乖乖女既佢幾時會獻出埋初體驗？

定係對面宿舍既大波堂主好呢，正所謂成日著短裙，一定好撚淫，淨係諗下比佢夾腸仔都已經令我慾仙慾死，再大大聲呻吓叫我大大力插佢既話仲得了？

一於就揀清純可愛既同班班花啦，話曬今日先見完佢，幻想起黎都一定多幾分相似。

呢種心情就好似上咸網揀AV一樣，千挑百選之後搵到心頭好果種愉悅既感覺，筆墨難以形容，只可以話比痾完屎果一刻既舒暢有過之而無不及。

係啦，講左咁耐都未介紹自己添。

我叫溫耀昌，熟既會叫我大鳥，係個不折不扣既高大靚仔，同時係個廢青大學生。

訓教既時候係朝頭早，打機溫書既時候係夜晚，雖然我有穩定既女朋友，而且仲要十分之高質，不過有樣野我同大家一樣，都係會有性幻想。

而同各位巴打一樣咁鍾意性幻想既我，近日遇到一個驚世難題。

自從腦海出現在吧個問題之後，一直纏繞住我揮之不去，無論做咩就算做得好圓滿都好，都硬係有啲爭少少既感覺，我既生活完全比呢個問題入侵干擾，我好想有人可以解答到我呢個問題。

究竟我身邊既人入面，仲有邊個係處女？

Vision 051 抵港

淺紅色，紅色，深紅色，粉紅色，深紅色，深紅色。

我坐在鐵栅上，靜靜地觀察旺角鬧市中熙來攘往的人群，彷彿在等候著甚麼重要的東西，卻又想不起來。在我的異瞳裡，那些看似清純的學生妹，額上都印著深淺各異的紅色，千萬不要因為她們無辜的外表與可愛的校服，而忘掉她們不再是處女，甚至是老江湖的事實。

根據非正式統計，香港女生的破處年齡平均為十五歲，所以我對滿城通紅的現象並不意外，意外的是老一輩看待性行為的態度。

明明他們在二十出頭的時候，已懷著胎兒照顧另一個嬰兒，怎麽現在又對年輕人這麽嚴厲，整日嗟歎著世風日下呢？

畫面一轉，我來到天后的維多利亞公園，成千上萬的市民跪在地上像是向誰俯拜，抬起頭來使我大吃一驚，怎麽他們全都印堂發黑？

我左眼能看到兩種印記，紅色是性感的吻痕，黑色是死神的敲門聲，我就是靠這兩種顏色的深淺，去分辨人的性經驗與尚餘的壽命，紅黑紅紅黑，就是這般簡單。

看到大限將至的人聚集在一起，我當然感到奇怪，但在我能理解到眼前的情況之先，卻傳來一陣巨響，現場陷入熊熊烈火之中。

有人被炸得血肉模糊，有人纏著火舌痛苦地起舞，有人在地上滾動掙紮著，有人逐漸步向我還張開血盆大口。

我奔跑著渴望拉開距離，那人卻追得越來越近，我不知被甚麼絆倒，他就瘋了似的撲過來。

我一聲慘叫，突然又從煉獄回到了三萬尺高空。

幸好只是個夢。

頸背傳來一陣酸痛，瞧一瞧腕中手錶，原來才過了三個小時，怎麽不能讓我大睡一覺，還要發個惡夢呢？往窗外一看，只見雲海翻騰，殘陽把天空染得通紅，若不是驚醒了可看不到這般醉人景色，心情頓時又暢快起來。

旅程只過了四分之一，正身處北太平洋上空的我卻開始想念那段於LA的奇幻日子了，我可不想回到香港再做個窩囊廢，為著不設實際的四面牆賠上青春與人生，因為我可有著更重要的使命呢…

但應該怎樣與家人與女友Sarah交代呢，總不能輟學呢？算了，船到橋頭自然直，就讓我腦筋清靜至少多半天吧。

上機前帶著鮮花來到Icy休養的地方，雖然她已經脫離了危險期，但醫生說她何時蘇醒還是未知之數。我只能與閉著雙眸的她道別，然後期盼著，再遇之時Icy能親口告訴我她與Braco的種種恩怨，何以教她生死相許。

天色漸暗，睡意漸濃，眼簾隨著慢慢掛起的夜幕徐徐閉上。

「各位乘客，覆述機長先前既講播，客機現正駛近香港國際機場，現在為當地時間係上午九時三十二分，預計於九時四十五分抵達，氣溫為攝氏二十二度，再次感謝閣下選乘我哋嘅航班，祝各位旅途愉快。」

我被乘務員的温馨提示喚醒，摸著空空的肚子，準備在到埗後便找間港式茶餐廳果腹，雲呑麵也不錯。

乘完無人駕駛列車，辦妥入境手續，拿好行李，不消片刻我已經來到接機大堂。

「Chaos，Chaos！」

怎麽好像聽到有人喊我的名字呢，沒有可能的，我只告訴了Sarah我會回港，但她沒有空來接機，一個人還是乘巴士比較化算，不過都是吃早餐要緊。

「Chaos，你做咩越叫越走呀，追死我啦！」

回頭一看，是個穿著牛仔外套，灰色長裙的陌生女孩。

「小姐，唔知你有無認錯人呢？」我不解地問道。

Vision 052 新丁報到

「咪玩啦師兄，我係嚟接你返異瞳會架，你食左早餐未呀？」她向我遞了一份三文治，既然她能說出異瞳會，她應該真的是來接我機的了。

「唔該，其實真係唔洗派人黎接我機架啦，比個地址我就自然識去。」我這才看清楚她的臉孔，五官標緻，雖說不上美若天仙，但笑起上來應該也蠻可愛的。

「咁你而家有無地址，識唔識去丫？敬酒唔飲要罰酒，你估我好想咁早起身嚟機場呀？」我無意觸動了她的神經，使得這文青打扮的女孩突然妙話連珠。

「我唔係咁嘅意思，啱啱訓醒亂講野，希望你唔好介意。我叫Chaos呀，唔知點稱呼呢？」

「算你啦，叫我Wendy得啦。仲有呀，唔洗再眼金金咁望住我啦，我係處女係唔係有咩問題丫？」還以為氣氛又緩和了一點，怎料我又得罪了Wendy，原來她對我的能力也有認識。

其實我剛剛都沒在發動能力，經過修練後我已經能收放自如，不過她要不打自招我也沒有辦法。

「其實係唔係處女都無乜特別嘅，我地而家直接去異瞳會呀？」我有點意外我竟然會這樣回答。

「唔通去觀光呀？」Wendy問道。

我還是乖乖的跟著她，少說話為妙，以免講多錯多，也可以靜靜的休息一下。作為年資最輕的會員，先去香港分部報到也很合理，在那之後再回家調校好Jet Lag吧。

Wendy說目的地在長沙灣，不過我們在荔枝角地鐵站出了閘，沿著青山道前行了一會，走入其中一幢工廠大廈的停車場。待眾人都站進升降機後，Wendy把鐵柵緩緩拉上，再在刻上「9」的黑色按鈕上留下模印，然後走回我身旁，依舊是一聲不發。

這次換我把門趟開，只見左右兩方風格全然不同，右邊是紡織工廠的辦公室，門前掛著個端正的大名牌，左邊不知是Cafe還是Party Room，派對般的裝飾品點綴著灰白的牆壁。

我下意識地往右方走去，卻聽到Wendy的呼叫：「唔係呢到呀自作聰明。」

甚麼？異瞳會的香港分部竟不是以辦公室來掩飾而是咖啡室？這是哪門子的獨特喜好呀？

「要唔要除鞋架？」我可憐地望著Wendy，期盼她不會又罵我個狗血淋頭。

「緊係要啦，要換拖鞋架，你第一次黎呀？」

「係呀。」我無奈地鬆開鞋帶。

「馬爺，我地返黎啦。」Wendy對著內裡的房間大喊。

「收到，列隊歡迎來賓！」

一把豪邁的聲音傳出，隨之聽到的是零碎的腳步聲。

不知為何，我好像有點緊張，有點心跳加快的感覺，期待著這個新環境的新生活。

晏啲再出

lm

留名

樓主冇走數, 太感動了

聽日開始出返

Vision 053 咖啡室

出來的有三個人，站在正中央的大叔應該就是馬爺了。旁邊的一男一女各拿著一個托盤，分別放著暖毛巾及凍果汁。

「大家好。」被這大場面嚇到的我緩緩吐出字句。

「人地歡迎你呀，仲成碌木咁企係到。」在Wendy的催促下，我邊點頭邊接過毛毛與凍飲，略為不好意思地走進房間。

「Wendy，對客人要禮貌啲。我係呢度既老闆，佢地都叫我馬爺，你隨便坐，我沖杯咖啡比你飲先。」

老闆？咖啡？我聽得一頭霧水，這裡不是異瞳會香港支部嗎？怎麽跟真的咖啡室一模一樣？

我莫名奇妙地坐在一隅，等候馬爺的講解及暖哄哄的咖啡，仔細觀察一下，這樓上咖啡室的佈置實在有品味，到處都放滿木制傢俱，椅子、桌子、壁櫥，連掛燈的主要部份都是各式各樣的木雕。

地方比想像中要大，約有三十個位子，現在該是非營業時間，不知道入黑了會否熱鬧得多呢？

「唔好意思，要你等咁耐。」馬爺端著兩杯咖啡坐到我旁邊，Wendy以外的兩人則選了我們對面的座位。

「試一試我手勢。」馬爺露出自信的微笑。

我小心翼翼地拿起鐵杯呷了一口，自問不太會懂欣賞咖啡的我也覺得這Welcome Drink份外香醇，苦中帶甘。

「唔洗話我知好唔好飲，因為茶和咖啡同樣供給刺激。」馬爺搖身一變化為黎明，說出一段不明所意的說話。

坐著我正前方的女人翻了一下白眼，說道：「唔好意思，佢有時會亂嗡啲歌詞，聽唔明都唔緊要。我叫呀晴，呢到其實係異瞳會會員聚腳嘅地方，而我地四個就係香港分部嘅工作人員，歡迎你加入。聽日開始返工有無問題？」

看到我一頭霧水，旁邊的男生暗自竊笑。

推到上熱門

推呀

係幾正

環台中，出文可能有啲慢

都唔止有啲慢喎ching

離開工廠區以後，我獨個走到地鐵站乘車回家，若無其事地按下門鈴，卻嚇到很久沒見的母親大人。

「仔，你唔係比人踢左出校呀？」

「無呀。」想不到這是兩母子闊別近半年後的首個對答。

我跟家人說只是回來兩個星期，免得他們太擔心，不過我之後可要自己找地方住了。

Sarah今天還是很忙碌，我約了她明天下班後見面，但可沒有手信給女朋友了，只能希望她不會生氣。

晚飯都沒有吃便關上房門，一睡就到天明， 又沒有事先告訴母親我會回來，起床時看到愛心早餐令我倍感愧疚，我真是個不孝子。

咖啡室在正午開始營業，呀晴昨天吩咐我要十點前到達，幸好我睡得夠早，否則一定會遲到。

「我先同你介紹一下呢到嘅日常運作同設施…」呀晴帶著我穿梭於簡約的木具之中，走遍廚房及飲食區都不見其他人的身影。

「其他人呢？」我問道。

「佢地三個今朝有任務在身，遲啲至返黎，你而家同我一齊準備定啲材料，一陣就負責做侍應，有無問題？」

我表面在乖乖點頭，心裡卻在思索我正在做的一切與我的目標有何關係。

我專程由美國回來，可不是要當個咖啡廳服務員，等「店長」回來我要跟他談一談，再決定是否留在此地。

「請問呢到係咪Silver Owl?」門外傳來一陣聲音。

好久不見

💤💤💤💤 第一章已經追得好辛苦 今次仲慢

Vision 054 處刑人

「係呀，不過而家未開鋪，你可以係出面等一等先。」呀晴從廚房探出頭來，然後叫我把餐牌遞給客人。

不太懂得料理的我只能負責粗重的工作，搬運廚具與食材、清洗等都交給我，其餘有機會影響到食物品質的步驟都由她親自負責。

正午十二時，那位客人進入了咖啡廳，碰巧坐在我昨天的位置，然後只點了一杯焦糖瑪奇朵。

等這麽久也不點個午餐，換著是我一定會餓壞。

其他客人相繼進入，看來這咖啡室也挺受歡迎，吸引得不少上班族於午飯時間來到訪。我主要負責幫他們點餐，我們提供的主要以特色飲料為主，午餐的選擇並不多，不過單看餐牌都足以讓人垂涎三尺。

我不懂分辨來的客人是否異瞳者，在我眼中看來所有人都像普通人一樣，哪些才是有一技之長的人真的不易知道。

最先來的客人喝完咖啡就走了，待的時間比等的還要短，可能是趕著去上班吧，都市人真的忙得很呢。

忙碌了兩個小時，客人都差不多走光，只剩下三個在發呆的閒人，我終於也能歇一歇了。

「Chaos，你上一上去，馬爺話有份荀工比你。」不知何時回來的Wendy從廚房向我招一招手，我這才知道原來廚房裡有個秘密的樓梯通往上一層。

這一層有著辦公室般的格局，站在接待處的是個我沒見過的熟女，她指一指走廊中間的房間，我乖乖的敲了一下便推門而進。

意想不到，那是一個遊戲室，有大型電視與PS4、美式桌球、足球機、飛鏢機等，更讓人我驚訝的是，正在跟馬爺玩氣墊球的是剛剛的第一位客人。

返到香港進度應該會好啲

「同你介紹，呢位係Brain，同我地一樣係異瞳者。」馬爺放下手中的圖章似的球拍說道。

Brain？大腦？我沒聽錯吧？算了，不要深究人家的名字。

「你好，我係Chaos。」我輕輕朝Brain點頭。

「Brain係我地嘅新顧客，佢第一次黎幫襯，所以我決定將佢交比經驗豐富嘅你。」馬爺的口吻不像說笑，但聽起來就像在捉弄我一般。

「唔阻你地，我出去煮個意大利飯食先。」馬爺摸著肚皮離去，留下不知所措卻故作淡定的我。

「Brain，唔知我可以點幫到你呢？」我把身子稍稍靠前，即使我連要提供甚麼服務都不知道。

「其實我一路都係Silver Owl嘅會員，不過親身上黎都係第一次，今次單靠我一個真係搞唔掂。」

「願聞其詳。」我再度點頭。

「我一路都有接國際刑警嘅委託，將一啲潛逃香港嘅重犯制裁，有時係生擒，有時就不留活命，總之唔可以比佢地逍遙法外。不過今次嘅對象十分之棘手，唔可講話要捉到佢，我連佢嘅藏身之處都未查探到，反而已經收到恐嚇信。」Brain的神情突然變得緊張，緩緩的從手袋中拿出一個信封。

「等我幫你睇一睇。」我認真地伸出右手接過他的不安。

Brain想必是個有經驗的殺手，能讓他如止恐懼的人物一定大有來頭。

那是一封沒有用剪報拼湊而成的恐嚇信，不，與其要說是恐嚇信，不如說成是警告信更貼切。

秀麗的筆跡在白紙上簡潔明確地留下四個單字，「STOP」，然後在右下角畫了一條栩栩如生的蜥蜴，張牙舞爪的可怖得很。

「毒…蛇？」

我情不自禁地脫口而出，怎料Brain突然緊緊地捉著我的前臂。

「點解你咁快知道架？果然係行家，我今次應該有救啦！」Brain激動地喊道。

說實話，我也不知道為何自己會聯想到「毒蛇」，明明那就只是一條蜥蜴，與蛇的共通點也只有大家都是爬蟲類罷了。

Brain之後告訴我他(被)盯上了一個墨西哥的毒梟，現正在毒蛇之眼的庇護下潛藏香港，他還打探到毒梟準備於下星期偷渡離港。雖然他很想單獨完成任務獨佔懸賞，但考慮到這次的危險性與其強大的後台，希望可以讓我們為他招來幾個強援，他不介意平分獎金。

我把Brain的委託內容抄寫下來，還答應他一定會找到好幫手，待他離開後才發現自己許下了不該許的諾言。

對了，他還說焦糖瑪奇朵很好喝。

Vision 055 港產銀魂

利申仲有一日環完島，留名瘋狂出文

而家先見到有新po

對唔住囉

加油

多謝支持

Vision 055 港產銀魂

Brain離去後，馬爺端著兩杯咖啡走了進來，濃烈的香氣使我快要醉倒。

「齋啡你岩唔岩？」

「好呀。」

「你過一過黎先。」馬爺沒有把齋啡遞給我，而是把杯子放在足球機的旁邊。

「小心熱，一路玩一路講啦，我諗你應該都有好多疑問。」

「哦。」我無奈地走到足球機的其中一側。

「你想問嘢先定聽我講先？」馬爺把白色小球丟到綠茵場的中央。

「你講先啦，其實我有好多嘢都唔清楚。」我輕輕轉動鐵桿把攻勢化解掉。

「銀魂你應該有睇過掛，其實我地做嘅有啲似入面嘅萬事屋，會接各式各樣嘅委託分別在於我地通常會做中介人，將工作介紹比適合嘅異瞳者，只要係有登記過嘅人，都會收到我地透過特別方法寄出嘅會訊。Yes，一比零。」一不留神，就被馬爺先轟進一球。

「至於呢到就係我地嘅辦公室，樓下嘅咖啡室可以幫補一下時多時少嘅捐款，同時都算係一個保安系統。」

「點樣保安法？」我好奇地問道。

「如果你有細心留意我地嘅餐牌，會發現四個角都有一粒骰仔，寫住唔同嘅number，然後我地向每個月嘅會訊都會寫低運算嘅方程式，只要按住呢個pattern去嗌嘢飲，就算係過左第一重驗証。」

「就算每份餐牌都唔同，但一日咁多客人，咁你地點知果個人係咪咁啱嗌啱果杯野飲？」在我連番猛攻後，終於成功扳回一城，再度輪到馬爺發球。

推

等左三日...
出兩句

原來無post曬成段

「就算每份餐牌都唔同，但一日咁多客人，咁你地點知果個人係咪咁啱嗌啱果杯野飲？」在我連番猛攻後，終於成功扳回一城，再度輪到馬爺發球。

「所以就要有第二重認証啦，向收到張單嘅時候客人需要向上面寫上獨特既會員編號，由隨機數字同字母組成，之後我地就會帶佢上黎呢到傾野架啦。」

「每次都咁做咪好煩又重複？」我問道。

「傻啦，但我答應我永不會重複犯錯，呢個程序做一次就得架啦，之後我地會再登記，以後就可以直接黎呢一層。不過，其實會親身露面既人並唔多，除非佢怕委托內容比人偷聽啦。」馬爺又胡亂唱出一句歌詞，我盡量掩飾我的無奈。

其實擁有異瞳的人不一定會想別人知道，而是想過著以往的生活，偶爾有能力做些想做的事吧。即使會被異瞳會監管，以防能力被用在不當的事上，總好過像我這樣要開展全新的生活。

等等，難道到異瞳會的習訓不是強制的嗎？那時候我突然收到一個電郵說能幫助我控制能力，我便走到美國去了，究竟是誰把我的情報告知異瞳會總部的呢？

想著想著，只覺毛骨悚然，因為最初知道我有異瞳的只有一個人，就是女朋友Sarah。

是巧合，還是早有安排？我決定這晚要問清楚她。

唔係掛

唔係啲咩

「喂，應下我啦。」想得入神，似乎冷落了馬爺。

「Sorry岩岩諗緊第樣野，係啦，關於Brain既委托其實我有好多唔明既地方，例如我唔知道自己其實要幫佢做咩。」

我將Brain的委托內容告訴了馬爺，他說會把適合的人選名單整理好後給我，再由我選擇誰去接這個委托。

在他解釋清楚相關程序後，我問道：「點解係揀我嘅？」

「因為我知道你能夠勝任呢份工作。」

「你一早就知道我係黎搵找毒蛇報仇？」

「呢個只係其中一個原因，愛是懷疑，但請唔好懷疑自己嘅能力同雙眼。」馬爺這次唱歌採用了雙聲道。

「多謝你地對我嘅信任，我睇完個名單之後會盡快搵出最適合嘅人選。」我輕輕拍一下胸膛。

「你仲有無其他問題？」

「無啦，不過我有一樣野想報告。」

「請講。」馬爺攤開左手示意。

「Brain可能就快會死，因為我睇到一個相當深色嘅印記。」

「黑色眼晴，沿途與你…哎喲唔好意思，都係講返正經野先，講多啲你能力我聽。」

「知道。」我點頭回應。

Vision 056 海哭的聲音

加速

終於有文

今日都有

Vision 056 海哭的聲音

天是藍的，海是綠的，風是鹹的，回憶應該是甜的吧。

這間位於大嶼山長沙的餐廳，雖然景色與氣氛也是一等一的水準，但我平常一定不會來到離島，若不是因為Sarah住在梅窩，我可能一輩子都不會試到眼前的美味菜式。

闊別大半年的豬肋骨依然使人垂涎三尺，我拿起刀子把其切成數份，遞了一條給Sarah。

「你記唔記得上次黎係咩日子呀？」Sarah沒有立刻把豬肋骨放進口裡，而是先把一小塊煎得金黃的魚柳搬到我的碟中。

「一周年紀念嘛，點會唔記得。」

「好彩咁岩放暑假你就返左黎，唔係實悶死我啦，仲有你點解會提早返黎既，你話見面就會話我知。」Sarah笑得比蜜糖汁還要甜。

「因為異瞳會出左啲事，所以就派我返香港調查一下。」我沒有心力將來龍去脈都交代清楚。

「咁係咪會無咁忙，你九月會唔會返學呀？」

「不如你答左我一個問題先，好唔好呀？」我打斷了Sarah的發問。

「做咩突然咁認真，我係咪做錯左啲乜野？」Sarah神色緊張，手中的餐具都快要垂到地上了。

「認真答我，你有無將我識得分人係唔係處女既事講過比其他人聽？」

「Er…有係有…不過…」Sarah支吾以對，難道她真的做了虧心事？

「不過啲咩呀？」我語氣變得強硬，因為我不敢相信將我帶進這一連串事件裡的竟是女朋友，而且還要是在未得我許可的情況下就告密於異瞳會，她很想我離開香港嗎？

不過啲咩呀？

推

加速啦

不過上堂真係好眠訓

我靜靜地望著緊咬下唇的Sarah，她欲言又止，最後緩緩吐出真相：

「不過我淨係同左一個朋友講左，佢好信得過既，你都識架。」

「Jessie？」Jessie可算是Sarah的閠蜜，她倆無所不談，由中學至今已相識近十年。

「係呀，對唔住呀，我唔應該將你嘅秘密周圍同人講。」

「姐係你無同異瞳會嘅人接觸過？」

「無呀，點會無啦啦識佢地啵，做咩呀？」Sarah搖頭答道。

看來是我錯怪好人了，Sarah的樣子十分無辜，她對異瞳會應該真的毫不知情。

「我知啦！」

「你知道啲咩呀？」

「遲啲再同你講，我去打個電話先。」思前想後，我大概知道是誰把我「介紹」給異瞳會的了。

「又遲啲先講…喂你地未食完野，喂！」

我隱約聽到Sarah在我背後喊著，但我很想先打通電話回美國確認一下，所以便逕自離開了餐桌。

可惜的是，落杉機正值凌晨，異瞳會總機無人接應，我只能留下口信給Master，但其實我已經猜到真兇是誰了。

將我變成異瞳者的人就是告密的人，一切都不是巧合，而是安排好的。

回到餐廳，卻發現Sarah不見所踪，難道是我惹怒了她？

我知道我應該要追出去找她，雙腳卻不聽使喚的一動也不動，我不知道這是否潛意識所下的指令，但我真的有點累了。

我獨個兒把剩餘的晚餐吃完，作伴的只有沙灘上呆呆的黃牛，牠們互相以牛角砥礪切磋，就像我一般蠢鈍，不知為了甚麼又傷害了人。

「埋單，唔該。」

「先生，仲有兩杯餐飲未點，仲要唔要？」

「唔洗啦唔該。」

本來想打電話給Sarah，最後還是只用了短訊：你去左邊呀？

Sarah消失了已經半個小時，可能已經回到梅窩的家中去吧。

天色暗得很，我坐在沙灘上，沒有在看海，只是呆呆的坐著，等候Sarah的消息。

「嗡嗡…」

手機傳來一陣震動，原來不是Sarah，而是未知的來電，我好像鬆了一口氣。

👀

csu

真心好睇...但真係出得好慢 慢到冇乜心機追...

ps 初代讀者到而家

儲埋一次過睇啦

初代姐係由我第一個故睇定呢個故嘅第一個post

真係出得有啲慢 同第一季速度差天共地

係

儲左3星期
咪又係得dd
樓豬咁樣姐係叫人1年後先入黎睇故

呢個故第一個post...好似係
已經等左幾個月啦再等冇心機

其實幾耐會出一篇...
一日就追到live

聽日恢複一日一篇，500-1000字，之前有啲事，唔好意思咁多位

「Chaos？」

標準又磁性的英式英語，我已經知道找我的是誰了。

Master說在半夜醒來聽到我的留言，決定回覆解答我的疑問。原來那時候在香港與異瞳會第一次聯絡的人，就是我「自己」。我與master核實電郵的內容，除了第一封冒用我名義發出的申請表之外，其他我都有看過，回覆也是出自我名下。

換言之，有人把我變成異瞳者，再冒認我把我送進異瞳會裡，目的我尚未清楚，但Master認為那人可能是我認識的人。

Sarah的嫌疑尚未掃清，但其實我從來都不應該懷疑她。想深一層，就算是她為我的生活帶來巨變，又有甚麼問題？我又不是不喜歡現在的新身份，再追究下去也沒有意思。

既然都發生了，還要是半年之前的事，我就不要那麽執著了。

拿起手機一看，Sarah傳來了WhatsApp訊息。

「不用來找我了，你沒有立刻追出來，意味着你根本不重視這段戀情，我也受夠了你的忽冷忽熱，這讓我很難適應。百無聊賴的時候便粘身得很，去了美國忙起上來又可以一整週都沒有消息，你知道這種不被需要的感覺很難受嗎？在你冷落我的期間，曾有個比你條件更好的人追求我，但我還是拒絕了，朋友都說我應該一早死心，不過我想等你回來再給你一個機會，結果又讓我失望了。現在，我決定把機會留給自己，我們分手吧。」

我還喜歡Sarah嗎？答案是無容置疑的。

但現在我想把她追回來嗎？身體卻是誠實得不想動彈。

不知道是我變了還是Sarah變了，我也只能承認我們的關係變了。

對，我失戀了。

海浪緩緩的拍在岸上，吐出層層白沬，沾濕了沙子，沙子也沾濕了我雙眼。

祝福我們吧。

Vision 057 用人唯才

支持

多謝你地嘅不離不棄

Vision 057 用人唯才

翌日，我在Silver Owl上層的辦公室內整理馬爺給我的會員名單，篩選出適合參與任務的人選，根據名單上的資料及Brain開的條件，將範圍收窄至四人，待會兒要逐一致電並與其中一至兩人辦好合約。

首先是能力最適合是次任務的「荒眼」。根據記錄，他有多次進行護衛任務經驗，應該可以在這次任務中保護Brain的安全。

「喂，請問係咪荒眼，我係銀梟果面嘅聯絡人，想問下你接唔接以下嘅委托。」

「請講。」

想不到由話筒另一端傳來的竟是女聲。

「荒眼小姐，有一個護衛兩至三位會員嘅任務，時間係下星期三，即係九日之後既七月十四號，晚上九點至十一點鐘。報酬兩百萬港元，委托人任務成功嘅話會追加花紅一千萬，唔知你有無興趣聽多啲委託內容呢？」

「請講。」一樣是簡潔有力的答覆。

「委托人會進行暗殺任務，我會邀請多一位會員協助潛入，你主要工作係確保其他人嘅安全，唔需要參與暗殺行動。請問你有無問題？」

「我要知道暗殺嘅對象同原因。」她終於不再吝嗇言詞，看來她也是個有原則的俠義之人，不會為錢財而亂接工作。

「考慮到暗殺工作保密性嘅重要程度，我只可以係你接左呢單委託之後先可披露更多資料。」這矛盾的地方使我最為頭疼，正常人也不會在不知情的情況下亂接工作，但我又不能解釋得更清楚。

「除非我願意進行『噬膽』？」

「無錯，雖然噬膽係進行呢個工作嘅必要一環，但如果你想聽更多資料，無論你聽左之後接唔接呢個job，你都要噬膽直至工作完成。」

荒眼果然是老手，對所有程序都很清楚，噬膽需要面對面進行，所以我約了她下午見面，容後再決定是否合作。

收線後，我再撥號給其他適合人選，下一個為綽號「快盗」的超強能力者。

女俠feel

神奇女俠

「你好，我想搵『快盗』。」

「呢排唔得閒，遲啲再打過黎啦。」在我道明來意之先，他已經掛掉通話，看來要他加入這次行動也是沒機會了。

嘗試打給第三人選卻是沒接通，唯有找名單上的最後一人，馬爺說他是個怪人，但卻十分值得信賴，能力也是特別得很。

「你好，我想搵小丁。」

「我就係小丁丁啦，係咪有新任務呀？」他的聲音聽起來十分稚氣。

「我係銀梟嘅新聯絡人，有一個暗殺任務，想睇下你有無興趣，時間係下星期三，即係九日之後既七月十四號，晚上九點至十一點鐘。報酬兩百萬港元，委托人任務成功嘅話會追加花紅一千萬，唔知你有無興趣聽多啲委託內容呢？」

「我得閒啵，就咁決定啦。你係馬仔嘅朋友，姐係信得過啦，幾時黎做『噬膽』呀？」

「聽日三點得唔得？」

「我未放學呀三點鐘，五點啦好嗎？」

「好，聽日見。」

「係啦，記得叫埋馬仔黎，我有禮物比佢！」小丁興奮地喊道。

「咁聽日見啦！」

總算有兩個人選願意來見面，小丁確實如馬爺所說般很信任我們，連暗殺對象的資料都沒問就答應了。若不是馬爺事先說小丁值得信賴，我也會懷疑一下為何他會這般爽快。

我如他所願般叫馬爺參與明天的短聚，然後我也要去準備明天「噬膽」手續要用到的道具。

問題少年與女俠，應該會是個有趣的組合，最重要是他倆的能力都很適合這次的任務，希望明天一切順利吧。

至於「快盗」與另外一人，就在明天出了意外的話再算吧。

我把文件收拾好，離開辦公室，來到位於鄰近大廈的冷凍倉庫。

Vision 058 Surprise!

中學生？

good guess

Vision 058 Surprise!

今天是星期二，也是我正式上班的第二天。

我按下手機右側的開關，原來己經是差不多正午了，螢幕桌布依然是那一張合照，不過相中人已經有兩天沒有聯系了，我有想念她嗎？她又有想念我嗎？

我約了小丁三點見面，因為女士優先，所以我約了荒眼小姐兩時正。

「Chaos，荒眼小姐到左啦。」熟女秘書Casey透過話筒告訴我。

「請佢入黎呀唔該。」

敲門進來的是一雙長腿，我無法把視線從那黑色的絲襪移開，抬頭一看，終於看到荒眼的真面目。

更正，應該是真面具才對。

她戴著一個歌聲魅影似的面具，只露出雙眼及下半臉，我無法確認她是否眉清目秀，只知道她長得真的很高，只是比我矮半個頭位左右。

「荒眼小姐，請座。」

「唔好介意，我不嬲都唔慣用真面目見人，而且今日係我地第一次見面，我有少少怕醜。」

「唔介意唔介意，我同你做返個指紋登記先。」

荒眼將拇指放在指模檢測器上，確認她的身份後我拿出一支小試管。

「相信你一定知道呢支係咩，不過我都係要循例解釋一下。『噬膽』係異瞳會一直流傳下來的保密或者立誓既儀式，從前係要生吞蛇膽，任務完成後先可以領取解藥，但呢個做法會對身體造成嚴重損害，而家已經研發出各種唔同時效既毒藥。只會係限時完結既時候藥囊先會爆破，只要無違反約定既話，身體就會絲毫無損。」

蛇膽自古以來就是名貴的中藥材，味苦微甘，有行氣祛痰，祛風去濕之效，亦能用作調補人的神經系統、內分泌系統和免疫系統，更有說法指可延緩機體衰老。然而，處理方法不當的話便會染上劇毒，生吃更是萬萬不可。許多人誤認為將蛇膽連同白酒一道吞服，就能起到殺菌的作用，但在不刺破蛇膽的情況下，酒精反而會加快人體對毒素的吸收。想到這兒，我都不禁倒抽一口涼氣。

「我知道。」荒眼輕輕點頭。

「所以，你而家係咪決定進行為期十日既『噬膽』，去聽取有關暗殺任務既情報？就算你拒絕接呢個委托，只要你無洩密既嫌疑，下星期三之後既兩日你都可以黎拎解藥。請問你決定成點？」我把辛苦背誦好的的對白說出。

「無問題。」

荒眼從我手中搶過試管，就像喝酒般一口把毒藥飲得一乾二淨，甚有女豪傑的風範。

「咁而家你可以講比我聽個任務內容啦？」面具下的笑容催促著我和盤托出，我將暗殺「毒蛇

之眼」要員一事全都告訴了荒眼，她說與毒蛇也有點過節，這次的任務一定要參一腳。

「咁到時見啦？」

「等一等，我有一個不情之請。」我叫住了準備離開的荒眼。

「係咩呢？」

「唔知你可唔可以拉低少少個面具比我睇下你額頭呢？」

記得唔好生食蛇膽呀！

Lol

「請問呢個係你個人既癖好定係公司既要求？」荒眼沒有立刻答應，也沒有馬上就拒絕。

「其實就公私都有關既，只要你比個額頭我睇一睇，我一眼就可以望得出你近期會唔會遭遇不測。」

當然我不會跟她說我同時能看到死亡與處女兩種印記，否則可能會被誤以為我在性騷擾她。

「估唔到會有同我類似既能力者，其實我已經確保過自己安全先會黎，不過你都可以再睇下既。」荒眼把面具稍稍拉下，我暗自運勁把Horao凝在左眼，只有淺淺的紅色印記浮現出來，並沒有黑色的印記。

「好啦，希望你地三個合作愉快。集合地點我會再通知你。」

我送走了荒眼，再把馬爺叫到房間裡，一起等候從學校趕來的小丁。

「其實小丁同你係咩關係？」在等候時我一邊與馬爺玩桌球一邊聊天。

「唔好提啦，我成日都比佢玩到不似人形，我諗佢今日黎都係想玩我架啦。」馬爺露出難得一見的沮喪臉容。

「估唔到你竟然會比個中學生馴服到。」

「咁又唔好講到咁難聽，我地係好朋友既關係。不過講到配合暗殺任務，小丁既能力真係數一數二，一陣就叫佢示範一下佢既神奇定位能力比你睇啦。」

「咁你有無同荒眼合作過？」我比較好奇面具下的女俠會是怎樣。

「佢一向都唔係同人好熟，而且執行任務既時候都唔會現身，所以唔係好多人知道佢既性格。如戴著面具去掩飾倦容，有傳聞話佢係一個心地善良既醜女，但直覺話我知佢美若天仙。」馬爺化身為許廷鏗高歌一曲。

「馬爺，小丁到左啦。」熟女秘書透過廣播系統向我們傳話。

「叫佢入黎啦。」馬爺深呼吸後說道。

不消片刻，背著書包的小丁衝進了會面室，直奔向足球機的方向。

「馬仔，過黎同我玩！」

「做完正經野先啦。」

「一鋪，一鋪咁多啦。」

「好啦好啦，輸左無得懶貓架。」馬爺對著我苦笑，我以微笑回敬。

就在他們玩足球機的期間，讓我觀察一下這個年僅十六歲的中學生吧。

推~~

終於有人

比以前慢左

長期讀者在此輕輕一推

同魔瞳個故有關係 ？

會努力出快啲架啦

無呀
唯一關係可能係出得慢

要你長期等候唔好意思

小丁穿著白色的校服與淺藍色的校褲，清爽的短髮配以黑色粗框眼鏡，外表與正常的高中生無異。

他額頭沒有任何印記，這次任務應該會很安全。

「喂，馬仔你比我贏一次都好丫…」小丁的樣子非常失落。

「玩遊戲都唔可放水，我特登輸你都無癮啦。」

「不過我已經十一連敗啦，算啦，總有一日會贏你既！」

「你而家乖乖聽哥哥既吩咐啦。」馬爺將目光轉到我身上，他終於能休息一會。

「小光，我叫Chaos，係今次任務既中介人，向我同你講解之前，麻煩你先呑左呢支藥水。」我按馬爺的指示把不必要的介紹省略了。

「無問題，係啦，你想唔想食糖呀？」小丁一手接過試管，另一手向我遞來珍寶珠。

「多謝。」向來喜愛零食的我當然不會客氣。

「今次任務總共會有三個人參加，一個人負責暗殺，一個護衞，小丁你就負責掩護。暗殺對象係毒蛇既其中一個幹部。」

「咁哥哥你呢？」小丁不知從哪裡又變來一支波板糖。

「我負責作戰統籌，後勤工作就交比我啦！」

「姐係你唔會衝鋒陷陣啦～」小丁拉長聲線說道。

「小丁，唔準咁無禮貌！」馬爺插嘴道。

「咁我都無講錯，呢個哥哥貪生怕死，你做咩幫佢講咁多野啵。」

小丁怎麽將矛頭指向我，難道我不小心得罪了他？

我大人不記小人過，當然不會與中學生計較。

其實我也想深入敵陣，了解更多關於毒蛇在香港的運作，說不定會有Mönkh的線索。但我不想第一次任務就有差池，還是好好堅守崗位，做好資料搜集，效果可能會更好。

「每個人都有自己既崗位，今次行動由我指揮同支援，如果你要退出其實都仲可以既。」我淡淡的說道。

「唔好呀好好炒我魷魚，其實我都係講下架咋。」小丁裝作無奈地說道。

「係啦，你係唔係有禮物要比馬爺？」

「做咩叫到人咁老，明明馬仔仲好後生，好得意咁。」小丁想要捏馬爺的臉蛋卻被他躲過。

「小丁，你唔係又諗住整蠱我呀嘛？」

「我帶比你既禮物全部都好趣緻，我知你今次都實鍾意，拿。」

小丁拿了一個扭蛋出來，馬爺小心翼翼的將其打開。

「咦，點解乜都無既？」

那竟然是個空空如也的扭蛋，馬爺口裡說驚訝，卻是一副意料之內的樣子。

「你再睇清楚少少？」小丁暗自竊笑。

「嘩！」馬爺一聲驚呼。

「Suprise！哈哈哈！」小丁滿意的大笑起來。

怎麽了，明明我就是看到一個空的扭蛋，他們怎麽這麽興奮？

Vision 059 全球定位系統

Vision 059 全球定位系統

「喂你唔係睇唔到呀嘛？」馬爺笑問。

「我真係睇唔到啵。」我坦白的回答。

「你再睇清楚少少？」小丁也把頭湊近。

他們好像在戲弄我似的，我有點國王的新衣的感覺，因為我看到的只是個空殼。

「真係睇唔到啵，唔好玩我啦。」

「聰明人先睇到架。」小丁把頭再靠近一點。

「好啦我認我蠢啦，其實你地岩岩笑緊咩野？」我無奈地問道。

「其實我地真係無玩你呢，你見唔見到呢到有個小黑點？」馬爺指著扭蛋殼的中心說。

我把扭蛋拿到眼前，發現真的有個毫不起眼的黑點，再輕輕搖晃一下，確認那不是塵垢。

「好似真係有d野，咁其實係咩黎架呢？」

「我咁驚訝，其實係因為小丁既研究終於都成功啦，只要有呢個設備再配合佢既能力，今次任務實萬無一失。當然，我都有因為佢唔再嚇我而感到安慰既。」

小丁露出自信的神情，還有點沾沾自喜，這個小得連看也看不到的傢伙真的這麼厲害？

「呢個係我最新研發既超微型器材，我既能力係獲取其他人既位置同視野，只要比我鎖定左既人，我就可以睇到佢睇到既野，而鎖定就係靠我研發既呢個訊號發射器。」

「所以只要令目標人物戴住呢舊野，就可以知道佢既行蹤啦？」我半信半疑的問道，如果真有其事，這能力也太逆天。

「當然會有時間上既限制同其他制肘，不過交比我處理就OK，我遲下再同你示範點用啦，我要去上興趣班啦，拜拜。」

小丁離開後，房裡剩下我與馬爺兩人。

「果舊野真係咁犀利？」

「你好快就知架啦，哈哈。」馬爺的笑容好像不懷好意。

「咁我有咩問題再問你啦，有無咩其他吩咐？」

「我希望你唔好將Brain有機會殉職既事話比佢自己聽，因為咁可能會增加成真既機會。」

「明白。」

如果我的能力是準確的話，那深黑色的印記絕對是代表十日內會死亡的意思，但我們的任務是在八日之後，Brain在之後死去的可能性還是有的。如果我的預測不準確的話，Brain應該就有救了，抑或是其實迴避死亡的方法真的存在？

終於處理好文件工作，可以回到Silver Owl的咖啡室幫手。

我現在已經懂得分辨那些顧客是會員，但其實來吃喝玩樂的主要是平常人，來消遣的會員只佔少數。

「唔該，比多份炸魚薯條我。」其中一個顧客揚聲喊道。

「請等等。」

我舉手示意收到他的柯打，十分鐘後，我把美食送到他面前。

「炸魚薯條，老闆話送多杯啤酒比你。」

「多謝。係啦，呢度有無單身狗優惠架？我咁岩今日失戀。」他苦笑問道。

「無，不過你黎既話每次都私人醒你一杯手工啤啦好嘛？我請客。」我搖搖頭說道。

不知我何時變得這般豪爽，可能是覺得他有點可憐，可能我是在同病相憐，也可能是受這裡的氣氛影響。

單身就單身，可必狗前狗後這樣貶低自己呢？

凌晨一時才打烊，不過因為明天要早起去辦要事，馬爺今天讓我提早回去。

走在無人的街道上，我覺得有點冷清。

是失去了才懂珍惜嗎？從前我總會嫌Sarah打來找我太煩厭，現在竟然想念她的胡言亂語了，我從褲袋裡拿出手機，卻終究沒有撥號給她。

有人既話晏啲再出

有，今日出得密左
睇黎樓主心情幾令

溫多陣書出
咁大雨好難心情好

有人
樓主咁啱呀我都溫緊書

你要考試呀？

十二點三十七分，我拖著疲憊的身軀回到家裡，一進門口就倒在沙發上，微弱的燈光從廚房的門縫裡透出，我知道母親為我留了老火湯。

看著老火湯在微波爐中逆時針旋轉，我也希望時間能回到我還沒長大之前，累了就躲在母親懷內撒嬌，想睡了就叫父親說故事哄我睡。可時間就是一去不返，父親早就消失不見，只剩下我和母親相依為命，想著想著，就想像馬爺一樣高歌一曲。

「曾經很想去長大 可惜光陰過得太快 衝得太快」

每次想到母親與我相處的時間會逐漸減少，就會自覺不夠孝順，但被哆嗦幾句卻又忍不住頂嘴，兩母子都很久沒坐下談笑。

「叮。」

我把湯碗拿到房間，在門鎖上以後打開無痕視窗，熟練地輸入成人網站的網址，連鍵盤也沒瞧過一眼。

右手放在滑鼠上，左手正準備掏出巨龍，電話卻忽然響了起來。

俗語有云：阻人扑野燒春袋，其實阻人打飛機亦然。

考慮到或是重要電話的可能性，我決定先讓小帳幕多撐一會。

未知的來電顯示，希望不會是無聊的電話吧。

「喂？」

「係我。」

聲音有點熟悉，我卻想不起是誰。

「邊位？」我有點不耐煩地問道。

「小丁呀，你做緊啲咩呀？」

小丁怎麽在這緊張關頭才找我？

各位晚安，正皮及留言係加速動力

好大雨呀

好多文

推下先

多謝山山幫推

係咪幾日就等於一日月既份量

多謝小精靈訓練員既支持

小丁能力發動，睇到主角準備
避免要洗眼所以打比主角

「無呀，我岩岩返到屋企。你搵我有事？」

「係呀，想同你傾下偈。」

好端端的想和我談心？小丁一定是瘋了。

「我有啲攰啦，如果唔急既話不如聽日先傾？」

「你呃人！」小丁突然喊道。

「我無呃你呀…」心急如焚的我表示無奈。

「你明明就諗住打J。」小丁冷冷的說。

「你點知架！你係咪跟踪我？」我立刻掃視四周，東張西望一番也不見異樣反而更覺恐佈。

「我請左你食糖嘛今日！」

「哦…」我恍然大悟，原來今天下午吃的糖果放了小丁新研發的發信器，所以我就成了他的實驗品。

幸好我還沒開始自我安慰的激烈套弄，不然巨龍就要嚇壞小丁，小丁的小丁丁也會很自卑。

「求下你啦大佬，比個宣洩下既機會小弟，唔好再監視我啦。」我裝作苦苦哀求。

「你應承我一件事就放過你啦。」

「講黎聽下。」

「你話我聽點解你睇果啲女優會個個都好似家燕媽媽咁既？」原來是我的異瞳吸引了小丁的好奇心。

之後我告訴了小丁更多關於我能力的事，他叫我多做一些死神之瞳的訓練，才可以更了解他的實際運作，還說他有聽過一個與我相似的案例，那人也是曾經只有一隻眼能用異瞳，最後卻發展出兩隻眼各有特色的異瞳，成為一個超瞳者。

神預測

終於live左

應該好快就Live姐

臨訓出多篇好唔好

無乜閒時追故嘛

而家寫

係咪寫故太忙

Vision 060 作戰計劃

昨晚我最後也沒有為誰獻上千萬子孫，其一是因為聊天聊到帳蓬也塌了，其二是我知道那儀器的構造原來與小丁的毛髮有關。

他說已經解除在我身上的能力，我即使不太相信也沒有辦法，結果只能待二十四小時的效期過後再解決生理需要吧。

小丁只要把發射器放在一個人身上，就能取得他的視野與位置，但能力一旦發動，就只能有廿四小時的效果。讓目標呑掉發射器是一個好選擇，但如果能在神不知鬼不覺間，把其安放在目標人物的身體暗處，例如耳孔或鼻孔裡，或許就能再監視得久一點了。

我今早的任務，是去打探墨西哥毒梟的消息，根據情報他會在下週三晚上偷渡，但接手人是誰則不清楚。

我的初步計劃是讓他脫離毒蛇的庇護後才下手，故他的位置及視野將會成為任務的關鍵，現在的第一個難題就是如何確保發射器到時會在他的身上。

如果能有人裡應內合的話，一切就易辦了，毒梟在脫離庇護後才遇險，也不會影響到毒蛇之眼的聲譽，但如果有毒蛇派的保鏢與他一起偷渡，事情就複雜得多了。

情報，我需要的是更多的情報。所以我先約了Brain在尖沙咀海傍吃Brunch，再去荒眼的辦公室問清楚她能力的使用方式及限制。

知己知彼，才能百戰百勝。

又要寫故又要返工

又要返學又要寫故

今日應該都有兩篇

Brain提議吃semi buffet，我說吃個普通的早午餐好了，免得要走來走去拿東西吃。

「我已經幫你搵左兩個幫手啦。」

「果兩個人我識唔識架？」Brain把牛油平均地塗在烘烤好的多士上。

「你可能會聽過佢地既名，不過睇返記錄我就無見過你地合作，負責護衛同偵察既分別係荒眼同小丁。」我勉強地把茄汁豆放進口裡。

「你竟然請得到佢地黎幫手，咁我而家就放心啦。」

「報酬方面我已經同佢地講清楚，今日黎主要係想同你傾作戰計劃，我希望你將自己知既所有情報話我聽。」我拿出筆記本準備摘下重點。

「好。其實主要都同我上次講既差唔多，我係受國際刑警既委托，暗殺罪大滔天的墨西哥毒梟，但連佢匿藏係邊都未知道，淨係知佢比毒蛇心眼保護緊，同埋下星期三就會偷渡走。」

「其實你有無線人，呢條情報既準確性究竟有幾高，會唔會係陷阱黎？」

第一次會面時我還沒搞清楚狀況，很多重點都錯過了，這次一定要問得清清楚楚。

「其實所有情報都係國際刑警果邊比我，資料一向都好準，而且一般都會有埋地點比我，係今次比較特別，可能係因為毒蛇既保秘工作做得好好。」

毒蛇可止保密做得好，他們連調教背叛者也很在行呢，一想到Braco那可惡的嘴臉，就想把他切成眼前的雞肉腸。

「咁不如你繼續同果邊聯絡，有咩新情報就再話我知。其實查唔到佢住邊都唔緊要，最緊要確認到佢偷渡既時間地點，果時行動就最方便。」

「我都係咁諗，如果出到公海先落手，毒蛇都無追究我地既理由。」Brain點頭說道。

「除非佢地有派保鏢跟實佢啦。另外你話收到恐嚇信，收信之前你有無做過啲乜驚動到毒蛇？」

「我有請一個私家偵探幫我查個毒梟既行蹤，但都係無功而返，過幾日就收到恐嚇信啦。係啦，呢到有佢啲相。」

我從Brain手上接過幾張照片，相中人樣貌平庸，只是個皮膚黝黑的中年壯漢，並沒有甚麼明顯的特徵。除非他在街上拿著兩個沙槌及頂著色彩繽紛的大帽子，否則一定不知道他是個墨西哥人。

「Brain，其實你有無諗過可能係個私家偵探出賣你呢？」

「唔會掛，我都幫襯左佢好多次架啦。」

「但係好地地又點會咁快知你查佢地，又咁快check到你地址？」

「可能佢地都有搵私家偵探查我掛。」看來Brain從沒有我這樣的懷疑。

「都有可能既。不過慎重起見，你都係唔好搵佢住啦，如果佢將你既情報話左比毒蛇知，我而家同你見面都有風險。」我沒好氣地答道。

「咁一係我地用返保密工具傾作戰計劃啦，你仲有無咩特別野想同我講？」

Brain 指的是異瞳會專用的通訊方法，不過只能透過置於家中儀器的運作，不能帶出室外使用。

「其實，我想問點解你會接呢個任務？同埋如果最後太危險，你會寧願保命取消任務，定堅持落去照做？」我問了一個不太相干但我很有興趣知道答案的問題。

Sarah仲有冇戲份

會出場，但唔多

仲以為會做左反派添

咁會激死主角架

Brain的答案或多或少會影響我的部署，而且雖然馬爺叮囑我不要把印記的事告訴他，但Brain對死亡的看法也會是我考慮的因素之一。

「點講好呢，我覺得呢樣野係我既興趣，同時係我既職責。錢固然係一個好吸引既報酬，但更加令我著迷既係制裁到一啲法網之外既壞人既瞬間。果一種快感同使命感可能就係我無辦法拒絕呢啲任務既原因。」Brain雙眼發光地說。

「咁你唔怕死架咩？之前你收到恐嚇信唔係好驚架咩？」

他那時候慌張的神情我還歷歷在目。

「我返去諗過啦，原來我跟本唔係怕死，我只係怕我死左之後再無得做呢件咁有意義既死。我殺過咁多人，如果真係要還既話，我點都避唔過。而且，咁樣對我黎講可能已經係最好既死法。」我從他眼裡看到Icy的影子，那是無畏無懼的眼神。

「估唔到你咁鍾意呢份工。」

我更意想不到的是，Brain最擔心的是後繼無人。毒品每分每秒都在危害年青人，但即使法律不能把毒販制裁，私刑又是否合情合理？

前陣子菲律賓狂人總統嚴打販毒集團，很多罪犯都是未審先殺，引來社會極大反響。有人說他們都值得有一個改過的機會，但難道他們改好了，那些年輕人的人生就可以重來了嗎？

對付非常罪犯，有時候需要非常手法。

之後我告別Brain，在商場裡逛了幾圈確保沒人跟蹤，便出發去找荒眼，我決定要問她同樣的問題。

Vision 061 千里之外

終於星期五啦

Vision 061 千里之外

拿著荒眼給我的卡片，我在旺角雅蘭中心的升降機大堂等候著。

「先生呢邊請。」保安員向排在最前的我招手。

有去過雅蘭中心一期八樓的人都知道，那裡是診所及化驗中心的集中地，荒眼就在其中一間醫務所工作。

「葉燕雪牙科診所」外放了兩張摺疊起來的輪椅，推門而進，只見沙發上坐滿了候診的男女老幼，這牙科診所的生意也太好了吧。

「先生，唔知有咩幫到你呢？」櫃台的接待員向我報以甜美的笑容。

「唔該，我想搵燕醫生。」

「呢到得一位醫生咋啵，你搵佢做咩呀？有無預約？」

我回頭一望，心想如果沒有預約的話應該要排至少兩個小時吧。

「無呀，不過我係黎搵佢洗牙既。」我隨便編了個原因，要怪就只能怪荒眼沒有叫我事先預約。

「如果洗牙既話可能要排一排期啵，先生你之前有無黎過，不如我同你登記左先？」

「er..不如唔好搞咁多野住，我打個電話問下燕醫生先。」雖然這位小姐很友善，但我可不想弄那些麻煩的手續。

「先生，又係你呀？燕醫生點講呀？」她很明顯在盡力忍笑，我猜她一早就知道荒眼在忙一定沒空理會我。

「我打唔通佢手提呀。」

「咁要唔要我幫你接入去同佢講幾句呀？」

「唔洗啦，我係到等啦，佢得閒果時話我知啦。」

因為顧客真的很多的緣故，我只能找個牆角好好的站，一站就是一個半小時，那個接待員終於再向我招手了。

「先生，燕醫生而家有個十分鐘break，不如你入去同佢傾兩句先，不過唔好超時呀，你都知有好多人等緊佢睇症架啦？」

我再次回頭，候診室依然是爆滿的狀態，我惟有硬著頭皮的走進去。

然後我又再次被嚇倒了，因為在我眼前沒戴面具的荒眼實在是個大美人，下半邊臉雖然被口罩擋著，但露出的雙眼懾人心神，鼻樑高挺，秀黑的瀏海剛好掩眉，真是年過三十卻風韻猶存。

最可惜的是我還未能一睹荒眼小姐的全貌。

「咦，原來你黎左呀？我唔係約左你四點架咩，而家兩點咋啵？」

人呢

here

人在

又有個靚女出現~

我看一看手錶，現在的確是兩時左右，但我清楚記得昨天是與她約了這個時間，難道是我說錯了或她聽錯了？

算了，計較這個也於事無補，還是長話短說比較重要。

「我岩岩見完Brain，所以早左啲黎，阻唔阻你做野？」

「其實我應該要五點半先搞掂好曬啲Case，你介唔介意等我放工？如果你趕既話，我地而家半個鐘傾埋都得。」荒眼邊說邊解下弄污了的保護衣。

「咁一係我等埋你啦，我出返去先。」

我欲轉身離去，卻被荒眼叫住。

「Chaos，賞唔賞臉今晚同我食過飯？我請既 。」

「樂意至極。」我把腰彎下來微微躬身。

雖然我是獨生子，但好像自幼便有戀姊情意結，對著比我年長又成熟的女性我總是沒轍，中學時便經常被女教師迷倒以致不能專心上課，以往的女友也全都比我年長一些 。

所以我對這突如其來的約會也是很期待，當然我不會考慮比我大十年以上的女人，但妄想一下總是可以的吧。

人流隨時間慢慢消逝，我也找到了位置坐下，半睡半醒之間閱讀一下文件，終於等到五時半的來臨。

候診大堂只剩下我一人，剛剛那接待員會否誤以為我是燕醫生的追求者？還是這些闖上診所的狂蜂浪蝶已是見慣不怪。

最後一個病人離開診症室，我開始緊張起來，說不定很快就能見到脫下口罩的荒眼了。

「唔好意思，要你等咁耐。」

抬頭一看，果然要比我想像的還要美。

「唔緊要，我岩岩都係到做野。」

「我係閉路電視明明就見到你係到訓晏覺。」荒眼咧嘴笑說。

「比你發現左添。我地去邊到食飯呀？」以笑蔽醜的我急忙轉移話題。

「我向尖沙咀book左間餐廳，六點鐘兩個位，而家過去差唔多啦。」

原來連位置也訂好了，我突然有種吃軟飯的感覺，但我並不抗拒。

長期有靚女係我身邊

反映現實

病好再出

巴打take care

可能成日出入醫院所以中左流感

下班時段的車廂擠滿了人，荒眼與我自然靠得很近，為免尷尬我扶著路線圖上的凹槽，讓雙方有更多的談話空間。

「西餐你岩唔岩？」荒眼問道。

「其實我都無啲咩野係唔食。」這不是客套說話，我向來都不會揀飲擇食。

「唔好意思呀要你等咁耐。」

「值得既。」我笑說。

尖沙咀與旺角只是三站之隔，出閘後走路過去餐廳反而剛剛的車程更要耗時，在待應生的安排下，我們終於舒適地坐在一個安靜的角落，荒眼點餐後就是我們商談要事的時間。

「首先我要問清楚你既能力，因為咁先可以制訂出最好既計劃。」

「我仲以為馬爺會同你講添。」

「佢淨係同我講左少少，詳情佢叫我自己黎問你。」

「佢果然仲係咁重視私隱。」

看來荒眼與馬爺應該算是有點舊交情。

她用柔軟的嘴唇親了一口玻璃杯，續道：「你應該知道我主要接既都係護衛工作，其實我既能力係幫人迴避危險狀況。我可以睇到一個人未來會發生既危險狀況，時間越近就睇得越清楚。」

「你既意思係你可以改變未來？」我瞪著雙眼問道。

其實未好番

「以我既認知，未來係唔可以改變既。我睇到既只係眾多可能性既其中一個，而我地可以透過走去其他可能性去避開最危險既未來。」

「係咪姐係好似平行世界咁？」

「你可以咁樣理解。」

「咁要點先可以迴避到個危險？」

「或者我舉個例子啦。如果我見到有個人會係呢個街口八點鐘撞車，我可以叫佢八點鐘之後先向呢到出現。」

「但係，佢唔係呢到撞車唔代表佢唔會係第到撞車架？又或者佢可以晏啲既時候係呢到再撞架？又或者會唔會有人做左佢既替死鬼？」

「等我逐個問題慢慢答你啦。我見到既只係屬於果一個人既危險狀況，所以係唔知會唔會影響到其他人既未來，但如果需要我護衛既人多於一個，我會綜合佢地咁多個人既情況再比最適合既建議。呢個能力當然有佢既優劣之處，優點係可以避過飛來橫禍，但如果係為高風險既人預測，好多時只可以避過最壞既情況，而唔係次次都絲毫無損。如果我見到既未來全部都係dead end，就點都避唔過啦。」

我猜荒眼的意思是，如果要一個士兵在戰場中求存，最好的方法當然是撤退，但這樣便沒有可能完成任務。一定要衝鋒陷陣或是被追殺的人，應該就是她指的高風險吧。

「咁我而家明你點解話未來唔可以改變，同埋點解你可以係千里之外都如常進行任務，但係我仲有一個小小既疑問。」

「請講。」

「唔好介意我咁八掛，其實我想知道你同毒蛇之眼有啲咩既過節。因為，我同佢地其實都有啲私怨未解決。」

我都係返去休養一下

抖完好出文啦

在酒精的作用下，我與荒眼越談越暢快，由參加這次任務的原因談到她的往事，我也分享了Mönkh被擄走的事，原來荒眼的能力就是因為兒子被毒蛇之眼帶走而覺醒的。

「你既能力都係向比人迫到絕境既情況下發現既？」荒眼問道。

「應該唔算，我既能力可能係人為制造出黎。

「邊個會對你做啲咁既事？」

「我估係識得我既人，但我未必識既人。直覺話我知線索係毒蛇之眼會搵到。」

荒眼撥走額前的秀髮，露出一條疤痕，問道：「無嚇親你呀可？」

「唔會，其實就算有呢條疤係度你都依然好靚，根本唔需再戴面具。」

「我戴面具係為左提醒自己果一次既教訓。」

我沒有追問是甚麼樣的教訓，之後我們談了到時的聯絡方法，便各自回到各自的家裡。

一星期很快過去，Brain在行動前一天確認了毒梟出現的時間及碼頭，小丁也想到了安插發信器的方法，下午六時三十分，我們在偷渡碼頭附近的停車場作最後作戰部署。

重以為荒眼會係新既女主角，感覺男主角同荒眼既能力好match
點知荒眼係人妻，重要有仔仔
買大送細

人妻先正
不過大十年，不了

幫推

岩岩睇哂
之前有睇過

推一推

終於好返少少啦，今晩出文

要繼續支持呀

在拉上窗簾的七人車內，三個男人在反覆熟習待會的作戰計劃。

「大家係咪都準備好啦？」我問道。

「萬事俱備，只欠東公。」Brain平淡地說出奇怪的答案。

「東公？」小丁不解地輕皺眉頭，原來剛不是我聽錯。

「無錯，就係爭左碗冬蔭公。」

「吓…」我與小丁都無言以對。

「就快出隊緊係要放鬆下心情啦，你地笑下啦，搞掂曬啲野我就請大家食泰國野啦！」Brain露出猙獰的笑容，但我卻沒有陪笑的興致，因為第一次執行任務的我真的有點緊張。

「時間都差唔多，你兩個小心啲去相應位置standby啦！」我的職責是留在車裡指揮大局，與荒眼交換情報以保他們二人安全，Brain負責匿藏在隱秘地方等候暗殺的黃金機會，小丁則負責把發信號安裝及進行其後的掩護工作。

「報告，大腦已經到左一號位。」

「收到，請等候指示。」我對著對講機喊道。

「小丁都已經準備好。」

「小丁，記得萬事小心，我話撤退就即刻要走。」

「知道，我準備一下啲器材，目標人物出現就話我知。」小丁比平時穩重得多，或許在執行任務時他才會這麽認真。

荒眼與我們共用同一個通話頻道，如果有任何風吹草動便會立刻通知我們。

坐在司機位置上的我開啓平板電腦，利用一早預設好的八個監控鏡頭留意狀況。

大約晩上九時，目標人物終於出現。

加速
BTW 巴打好番啲未

啲咳仲未清
多謝關心

黑實壯漢旁邊只有一人，是個比我還要高卻瘦得很的青年，打扮誇張得不像是偷渡客，紅金色的公雞頭，拳頭大小的耳環，帶著這樣的護衛到處走也太過招搖了吧。

「龍躉出現係一號湖，隔離有一條細魚，漁夫準備Action。」我利用一早談好的暗號發出指示。

「收到。」「漁夫」小丁按原定計劃行事，拿著釣魚裝備朝毒梟二人走過去。

「會唔會有危險？」我問荒眼。

「只要唔好有眼神接觸就無問題。」

換言之，荒眼看到的其中一個危險未來是由小丁與毒梟有眼神交流開始。

一般來説，偷渡客都不會選這個碼頭，因為這裡比較熱鬧，時而有人岸邊垂釣，乘小艇出海的人也不少。

可能是看透了越危險的地方越安全這個道理，毒蛇安排了船家在此接應，但因為岸邊停泊的小艇也近十艘，我們也不能事先知道接頭人在哪。

「喂兩位靚仔，呢度有啲新鮮釣既泥鯭，平啲賣比你地煲湯呢？」小丁怎麼向他們兜售賣魚了，這跟原定計劃根本不同！

「小丁！小丁！」

「Chaos，你叫佢都唔可能應到你，同埋你睇真啲，佢一直都係用頂草帽遮住雙眼。」荒眼氣定神閒地說道。

現在也只能相信小丁。

呢排好多人病呀 樓主小心身子

Vision 062 願者上釣

毒梟沒有理會小丁，但身旁的潮童注意到這奇怪的漁夫，向著一邊搖頭一邊揮手。

「我地唔需要呢啲啦，你無咩事就快啲走。」那潮童遞給小丁一張一百元鈔票找算打發他離去，但小丁收了錢還是站在原地。

「兩位客觀唔似本地人啵，不如我免費送比你地啦。我準備走啦，一個老人家食唔到咁多野。」

想不到小丁扮起老人家來也很像樣，完全沒有惹人懷疑。

「真係唔需要啦，麻煩你讓一讓路，我地趕時間。」這人算是十分禮貌。

「好啦。前面好多蚊，呢枝蚊怕水你收左去啦。」小丁拿出最後一件法寶。

「我地自己有帶，多謝你既好意，拜拜。」

毒梟點頭與小丁道別，就再沒有與他糾纏，小丁也繼續低頭慢步回到開始時的藏身處。

「報告，計劃A失敗，而家轉行計劃B。」

「你知唔知頭先可能會有危險？」我問道。

「呢樣野我一陣再同你解釋，呢個係我覺得現時最好既部署我先會咁做。」小丁自信地回答。

「好，咁你完成任務之後返去寫返報告書比我。」我嚴格是因為這是馬爺的要求，如果有會員進行計劃外的行動，可能會影響了委托人的利益，所以一定要呈上報告解釋。

「你唔洗擔心，我岩岩已經裝好發射器啦。」

「吓？你係點做到架？」

「我操控既蚊型搖控機一路係佢兩個附近飛黎飛去，個毒梟一野拍落佢塊臉到，咁就有幾個發射器植入左皮膚，佢今次點都走唔甩啦。」

「Good job. 但係咁同啲泥鯭又有咩關係？你係邊到搵啲魚出黎架？」

「要發揮到蚊型飛行器既最大功效，一定要令人確信果隻真係蚊。雖然引擎聲同拍翼聲好似，但係運作耐左就會有燶味，所以我先靈機一觸用魚腥混淆佢地既嗅覺。」

「原來係咁。你繼續留意佢地動靜，將佢地位置畫係地圖上面。」

眼前的其中一個屏幕變為地圖，一個則變為雷達，小丁透過能力取得毒梟的視野，並定時回報給我們。

「荒眼，下一個要注意既地方係咩？」Brain已經組裝好他的狙擊槍並找到藏身的位置。

「你係而家呢個位狙擊既話有好大機會比人發現你既位置，所以最好換個位會安全少少。」

「如果呢個位係最佳狙擊位置呢？」

「咁你就要冒最大既風險啦。」

「明白，多謝你既提醒。」Brain口裡說明白，卻沒有換個位置。

「到目前為止大家都做得好好，而家要等既就係佢地開船出海換船既瞬間，果個時刻既防避應該係最薄弱既。」我稍微鼓勵一下眾人。

Brain的能力其實比較普通，是比常人強二十倍的超強視力，但他的狙擊技術一流，就算是一百公里外的目標，他也能算準彈道擊中對方。現在小丁鎖定了毒梟的方位，他就再也逃不開Brain的雙眼的追捕。他就一直在這兒等待開槍的時機，子彈永遠從超遠處射過來，不留痕跡地靜靜殺人。

荒眼說Brain的狙擊會有危險，難道他會被敵人預先發現？

「Brain，你睇唔睇到大魚既位置？」

「睇到，佢地而家已經上左架小船，我準備係佢地換船既時候動手。」

「好。」

事情的發展太過順利，讓我懷疑是否會有埋伏，但若如果有危險的話，荒眼會提前通知我們，所以我現在也不用太過擔心。

moree

好緊張

好正

有機緊張先

有幾正呀

今晚寫多1-2篇

Vision 063 四面楚歌

「小丁，大魚而家游到邊到？」我向著對講機喊道。

「我只係見到個海好黑，架船而家向住一個光點行，應該就係黎接佢地既大船。另外好似仲有多一個光點靠近。」

「你聽唔聽到佢地講咩？」

「而家已經聽唔到啦，竊聽器已經失左效。」小丁答道。

「Brain你準備好狙擊就隨時可以行動，而家已經離開左香港水域，毒蛇應該唔會追究。」我望著雷達說道。

「收到，我已經對準毒梟個頭，只要佢一換船就射佢落海。」Brain信心滿滿。

「Brain，如果你係呢個位都進攻會有危險。」荒眼再次提醒他，看來她看到的一定是很壞的未來，我想起Brain的黑色印記也感到不妙。

「我知道架啦，但係如果而家換位既話就好大機會失敗，機會難得，一定唔可以錯過。」Brain的意志絲毫沒有動搖，我也沒有必要再勸阻他了。

皎月高掛，現在時間為晚上十時二十三分，我們埋伏了半天終於來到要動手的時刻了。

「我見到架大船啦！」獲取了毒梟視野的小丁喊道，「而家準備換船，Brain你郁手啦！」

小丁無法將視野與我們共享，只能透過口述通知我們，使只聞其聲而不能看到現場的我特別緊張。

一聲令下，子彈從Brain的狙擊炮中射出，乘著海風向著毒梟的頭顱飛去。

「中左！」Brain激動的喊了一聲。

「Good job！Brain你而家轉換位置，我地準備撤退！」

「唔係呀，係我中左槍。」Brain的聲音突然變得虛弱。

明明我們才是主動的一方，為何Brain的反而會被擊中？

荒眼的預測也實在是太準了。

Pushhhhh

「你中左槍？」小丁緊張地問道。

「小丁，你幫我睇下毒梟係咪中左槍？」Brain一點都不在乎自己的傷勢。

「佢而家已經成功上左第二架船，好似咩都無發生過咁...呀！你地做咩呀！」突然傳來一陣雜聲，小丁就與我們失去聯絡了。

「小丁！小丁！」我的呼喊沒有得到任何回應。

「荒眼，你知唔知小丁發生咩事？」

「我睇唔到佢會有危險既未來，所以應該唔洗太擔心住。」經她這麼一說，我就放心得多了。

「咁Brain呢？Brain既情況而家點？」

「唔樂觀。」荒眼簡潔地回答。

「Brain，聽唔聽到？Brain，你既傷勢點樣？」

因為得不到得Brain的答覆，我決定親自跑去找他。

「Chaos，如果你去Brain果到既話你都會有危險，而家最安全應該係留係原地。」荒眼說。

「你咁姐係叫我見死不救？」

「我只係唔想再多一個傷員，有時候真係無必要同命運作對，佢就係唔聽我既建議先會咁樣。」

「你錯啦，佢只不過係想完成任務，Brain既人生意義就係將逃出法網既壞人繩之於法，就算要賠上生命都在所不惜。」我急著為Brain抱不平。

「值得咩？」即使隔著話筒，我也感受到荒眼認為Brain這舉動很愚蠢。

「我唔同你拗啦，總之我而家就要去救佢，如果你有咩最後警告話比我聽我會好感激。」

「我見到你比人捅左一刀既未來，如果你想避開既話，就唔好同個女仔糾纏咁耐。」

「邊個女仔？」我驚訝地問道。

「一個我唔識既女仔。祝你好運。」荒眼說罷就掛線，看來她都認為我蠢得無藥可救了。

不過我還是決定要去看一看Brain的狀況。

pish

Lived

Sarah

都話唔好糾纏

掛住佢

Btw 你係咪讀medic?

推 我要文啊樓豬

係呀

今晩出文

翻身離開座駕，我拔腿就跑。

Brain藏身的位置與我相距甚遠，全速跑過去也要十五分鐘，只能希望他沒有大礙。小丁可能是被敵方發現了，在忙亂中逃跑才無法與我們聯繫吧，但既然荒眼說沒事應該就不會出事，我待會才再去找他。

「Brain！」在我抵達現場時他已倒臥在血泊之中，怎樣叫喚也沒有回應。

他中槍的位置是在右胸，應該沒有傷及心臟，可能只是因為失血過多才失去意識。我對急救只是略懂皮毛，除了壓著傷口減少出血外也不知道該做甚麼了。

「Chaos？」Brain突然睜開了眼睛。

「點呀你痛唔痛？我而家幫你叫救護車！」

「唔洗啦，我知道…自己今次係咁先架啦。」Brain微笑著。

「可能仲有救呢？唔好放棄治療呀！」我拿出手機想要打999，Brain卻搖搖頭。

「可以係做任務既時候死我已經好滿足，再見啦。」說罷，Brain就閉上了雙眼。

我把手指放在他的鼻孔之下，卻沒感到任何呼吸，加上他的額前印記變得不能再黑，我知道Brain已經往生。

他沒留下任何遺言就離開了。

看著他安祥的遺容，我產生了他只是在午睡的錯覺，我沒有太過傷心，因為能以自己渴望的方法死去也是一種幸福吧。

「舉高雙手！」

我反射動作般按指令舉高雙手，才發現我被十數枝槍管指著。

「你就係策劃今次暗殺既幕後黑手啦？估唔到你會咁蠢自投羅網。」一個彪形大漢從槍手中走出，他粗壯的手臂有著栩栩如生的蜥蜴紋身。

「呢個扮漁夫既後生仔都係你同黨啦？以為自己好醒想暗殺受我地保護既目標？其實我地只不過係等你地開槍去確認你地既位置。呢個傻佬射既子彈中途就比我地截住左啦哈哈！」他先是叫手下帶出小丁，再指著地上的Brain的屍體笑道。

「我唔識呢個漁夫啵，成個計劃都係我地兩個人一手包辦既。」為免露出破綻，我沒有瞧過小丁一眼。

「我份人就好公道既，一命換一命，如果你肯為左佢而死，我就放左呢個後生仔。」

「要劏要殺悉隨尊便，總之就唔關其他人事。」

不知道那來的勇氣，我決定一力承擔。

「我欣賞你既勇氣，咁岩我地呢度有新人要完成儀式，你就成為我地既祭品啦。」那男人放走了小丁，轉為叫手下把我綁著。

小丁沒有與我有任何交流，相信是他以為我有逃脫的辦法。

大難臨頭，但我卻沒有任何畏懼。

今早我照過鏡子，我沒有看到任何印記，我知道我並不會就此死去，所以我才馬上答應一人換一人的要求。

當然，我還是有可能重傷或變成殘廢，但能救到小丁一命，絕對值得。

他比我年輕又有才能，他的人生絕對會比我精彩，我加入異瞳會可能就是為了此刻而存在吧，小丁的異能在未來一定會大派用場，既可以用來鎖定恐怖分子，又可以用來做救援工作，與我相比實在是有用得多。

「我可以比你揀死既方法。你想用槍定係刀？」

「刀。」我的直覺告訴我要選擇刀。

「好，咁有請我地既處刑手Monkey！」

一聲令下，一個長髮的女人從人群中走出，那不就是我昔日的戰友Mönkh？

近排有野要忙，最遲八月二十一日出返文

可唔可以出埋呢段先

Gf都係medic，佢追追下呢個故放棄左

我都有少少想棄故，想寫第個

下段有啲長

其實個故有冇50%？

其實大綱就寫好左，睇下詳寫定略寫
過左一半架啦

其實我又唔想hea寫，但又想寫第啲野所以唔想寫咁長，所以先想棄

想睇埋

唔好棄 寫埋下段好無 好想睇

做埋手頭上啲野就寫

唔好棄 仲有人睇緊

比大家重溫一下以前向高登寫既隨筆

<卡通超人>

7 out of 100

每個小孩大概都有個英雄夢。

幻想自己能成為卡通片內的主角，率領彩色戰隊儆惡懲奸，出場時十分帥氣的念一堆急口令變身，敵人也會乖乖的聽你說完才開始戰鬥。當同學都在祟拜那個超人時要扮作毫不知情，然後笑而不語地步出課室，實在酷斃了。

卡通片我看很多，銀河唯一的超人迪加，魔法戰隊裡烈焰紅戰士，正義聯盟的神速閃電俠，全都是我童年的模仿對象。我一直深信有天會有個使者出現在我面前，告訴我如何將隱藏的力量運用出來，拯救這走向崩壞的世界。

直至我親眼目睹了黑暗。

「你這個動漫宅男，都二十多歲了，竟然還相信會有超人現身來打救你？」

我坐在血泊上抽泣，掉下來的眼淚瞬間被染紅，沖淡了血鏽味，卻沒沖走恐懼。

「儘管哭吧，你剛剛看見了我進行『儀式』，注定你要成為下一個『祭品』。我要將你們的鮮血都獻給『主人』。」

曾經的同窗拿著鋒利的刀刃步近，說著一堆我不明自的字詞，但我都沒有多餘心力去猜測他的真正意思。

為了尋找在遠足時走失的兩個好友，我竟然看到其中一個遇害，兇手就是另外一人。

我不再相信這個世界有超人，因為超人不會見死不救，超人不會聽不到我們絕望的吶喊，除非超人根本不存在。

「永別了，我的朋友。」

他揮刀，然後是一聲慘叫。

數秒過後，我睜開眼睛，先映入眼簾的是倒在血泊的他。

「謝謝你救了我，超人。」

我對映在血泊裡的自己道謝，即使我只是個願意鼓起勇氣的平凡人。

〈他沒有死〉

8 out of 100

他沒有死，他只是睡著了。

媽媽這樣告訴我，在我出席爸爸喪禮那天。

哪麼爸爸甚麼時候會醒來呀，我這樣問。

媽媽只顧哭，沒有回答我。

十三年過去了，媽媽還是相信爸爸沒有死。

每天在飯桌都會有多一雙筷子，每天輪流煮著父親最愛的佳肴，現在也都成了我不能不愛吃的餸菜了。

「媽媽，爸爸不會回來了。」我曾經想把這只有她一個不相信的事實告知她，但一想到媽媽可能會做出傻事，我最後還是沒法說出口。

「進，你的家用給少了呢。我們不是說好爸爸和媽媽各一份的嗎？」

轉眼間，我畢業投身社會了，負起了養家的責任。

我猜媽媽得了精神病，但她從來不肯去看醫生，我也沒有強迫她這樣做，因為她看起來很快樂。

爸爸還活著即使是假的，但對媽媽而言就是活下去的動力，因為她要等到他醒來的那一天。

假若留在這個精神狀態裡對媽媽是最好的，強行要她面對現實才是最殘忍的事吧？

所以我甘願與媽媽一起演戲。

「媽媽，爸爸睡了多少年呀？」

有一次我們兩母子散步的我問道。

「快要二十年了。媽媽也快要去睡覺了，我知道自己不年輕了。你要記著，媽媽沒有死，只是睡著了。我和爸爸永遠也會睡在你的心裡。」媽媽不帶一絲感情地淡淡說出這句話。

秋風捲起細葉，細葉隨我的眼淚徐徐落下。

原來媽媽一直都這麼清醒。

<末代皇帝>

10out of 100

總是要到快要滅絕，人類才會懂得珍惜。

說保育說了這麼多年，其實都是看動植物的瀕危程度，再決定投放多少資源吧。

我們都是短視的。

從前我都沒想過受保護動物有何感受，直至我成為牠們的一份子。

21xx年，各國成立國際同盟，方便貿易來往，只要拿著地球村的身份証，基本上所有地方都通行。為慶賀這個特別而饒有紀念價值的日子，位於中歐邊界的國際動物園亦正式開幕。

這裡展出各式各樣的生物，利用再生科技重現的史前巨獸，基因改造的夢幻生物，海洋館飛行館應有盡有，當然還有特別展品—「我」。

作為被民主進程淘汰的帝制產物，王族的概念開始被抹殺，因為那根本是沒必要的存在。全球只餘下我最後一個皇帝，其餘的國王都死清光了。中國曾經擺脫帝制，直到2068年才重新啟用。雖說是復用，但在共產黨的極權統治下，其實帝制好像還沒有那麼獨裁，至少朝廷官員還能進諫。

我和後官文武官們遷到動物園內的新居，開始受保護的生活。

失去了自由生活的權利，禁宮變成我們的禁地，不論任何地方也有監視鏡頭，飲食受規管外又要定期作身體檢查，最悲慘的是交配也要在遊人的目光下進行。

我們的確是動物，但我們也是人呀。

可惜這樣想的只有宮中的我們。

宮殿分為內部和外部，中間隔著強化玻璃，內部是我們生活的地方，外部是遊人參觀的通道。

我們沒聽到外面的人的說話，然而看著他們對我們指手畫腳，跟而大笑一番，我們彷佛找到僅餘的價值。

死去並不容易，因為有全球最頂尖的醫療團隊24小時監察我們，大家都害怕末代皇族消失後就看不到這獨特的宮廷生活了。

諷刺的是，這裡很適合生存，即使生活已了無意義。

我是皇帝，也是禍根。只要我不幸駕崩，其餘數百人都能重獲自由。

所以我每天也在尋找死去的方法。

〈天地不仁〉

18 out of 100

天地不仁，以萬物為芻狗。

天地本來就沒有任何偏愛，對萬物都是一視同仁，讓萬物自身自滅，這就是自然法則。

一但打破了均衡，破壞了生物鏈，破壞了生態圈，所帶來的連鎖反應可能是災難性的。

如果真的有天堂地獄，我猜天使魔鬼也不會為萬物而動情，不因新物種誕生而喜悅，也不因某物種的滅亡而悲傷。

唯獨是人類才會拼命的想補救，不讓應該滅絕的生物滅絕，將牠們拘束在鐵籠或是保護區之內，這究竟是偏愛還是偏惡？

恐龍沒有滅絕的話，也許就沒有人類的生存空間，難道我們又要為此搖頭嘆息？

所謂保育，會否只是為了滿足我們的私慾，因為人類不想某物種消失而一廂情願的努力？

在歷史的長河裡，我們只是一顆微不足道的細沙。

在自然的力量當前，我們沒有反抗的餘地。

何不順應自然，在洪流中找到最適合的方向？

天地不仁，亦即天地大仁。即使我們無法反抗天地，卻能靠自己的努力做個頂天立地的漢子。

在沒有偏愛的環境下，我們都以為只要努力就能脫穎而出，只要打拼就能闖出一片天。

可恨，現代社會裡的官商力量好像比自然力量更不可抗逆。

適者生存，在慨嘆「官商不仁」「中共不仁」的同時，被視為芻狗的普通人們，只能夠繼續為生活打拼，直到有人能打破這套「自然法則」。

〈大城小事〉

20 out of 100

偶爾躺在地上仰望，每次的感覺都是世界真的很大。

天空之高，繁星之遙，看到卻不可能觸碰之物之多，實在是提醒我們人類有多渺小。

「喂，你又打算午飯只吃三明治？」死黨陳強搭著我膊頭問。

「在儲錢呀，難道我像要減肥嗎？」在摯友面前我也沒有吐出真相。

「芝士三文治對吧？」

小賣店的工友在我開口前已經把我想要的午餐遞給我。

「上課見。」

我撇下陳強，獨自來到六樓的音樂室。

用五分鐘把三文治塞進口裡，還沒消化完就從口袋拿出兩支鼓棍，開始每日的自主練習。

放午飯的一小時，就是我每天最踏實最快樂的時間。

我還在儲錢買一套自己的鼓，然後有一天我會在台上與她一起演出。

她是一個結他手，有一次經過音樂室，被她彈結他的認真表情及美妙旋律，自此不能自拔。

我一直深信只要成為一個出色的鼓手，就能配得上身為頂尖吉他手的她。

半年後，我終於得到一個同台演出的機會。

表演完結的時候，她以前輩的身份鼓勵樂團新人的我，我們第一次握手了。

我知道，有一天我會成為她生命中最重要的人，只要我繼續奮鬥下去。

如果我們以為自己的經歷很特別，認為遭遇有如電影裡的情節，這只不過是出於一廂情願的不自知。

相似的事，每天也在不同的地方上演著。

擁抱自己的平凡，在平凡中活出自己滿意的人身，就足夠了。

點解爛尾呀
屌你咩

都話20號出返

我見你話想棄故 屌下你姐
加油

我回來了，今晩出文

Vision 064 一刀兩斷

雖然沒近得能看到棕色的瞳孔，但啡金色的秀髮及左邊臉頰上的菱形胎記足以讓我認得她。還有那恰到好處的肌肉與優美的線條，我肯定眼前這女人就是Mönkh。

跪在地上的我把頭轉向她走來的方向，我暗自期待與她久違的眼神接觸，她卻絲毫沒有如此打算。

「呢個女人就係果隻馬騮啦？」我問道。

「死到臨頭仲咁大口氣，姐係唔比面我Lizard哥姐？」那個手臂刻有蜥蜴紋身的老大說道。

我一早便聯想到他就是寄恐嚇信給Brain的人，這個Lizard應該就是香港分部的重要人物了。

如果能在這裡把他幹掉的話，離我的復仇計劃成功又近一步了。

原來荒眼口中所說的女人是她，雖然她叫我不要與Mönkh糾纏太久，否則會有生命危險，但此刻的我實在有太多話想跟她說。我希望Mönkh只是在做臥底，不然我這次就死定了。

「話時話，點解你地咁鍾意用動物名既？」我繼續挑釁他，因為我的目的是讓他失去冷靜以及拖延時間。

我身上有小丁的發信號，所以他能夠獲得我的位置及視野，而他現在應該在為我要求支援。

在他們的到來之前，我一定要活下去。

「廢話少講，Monkey，郁手。」Lizard把一把匕首交給Mönkh。

Mönkh接過匕首，由背後走到我身前，我抬頭望著她，她終於沒有迴避我的眼神了。

她把匕首放在胸前，然後用普通話說道：「對不起。」

唔夠喉

今晩再出

第一個在腦海浮現的念頭是她不過是在演戲，但這想法很快就被打消了。

如果Lizard知道我與Mönkh是舊友的話，這可能就是給她的一個試煉，看她是否真心要為毒蛇之牙效忠，但我相信Mönkh是不會向惡勢力低頭的。而且我的猜想成立便意味著他們一早知道我就背後的策劃人，這不太可能，除非有人把這次任務的情報洩露出去。

我選擇相信我的戰友，而且若我們這組合會出現誠信問題的話，荒眼一早便會察覺得到。

所以，結論是Mönkh與我的再遇只不過是巧合。

鬼門關當前，我不知道與Mönkh相認會帶來的是好還是壞結果，讓Lizard知道Mönkh與我的關系的話可能會令他對Mönkh更有信心，也有可能會有她面前折磨我，殺雞儆猴。

無論如何，我還是會選擇相認，因為如果不這樣做我死了可會是個遺憾。

「Mönkh，是我。」我抬頭望著她，靜靜地讀出她的名字。

「我知道。」Mönkh微笑著，那是一個混雜了各種情感的笑容。

再會的感動，即將別離的無奈，還有對作弄人的命運的冷笑。

「咩原來你兩個識架？炮友呀？」這無惡不作的爛人還真是口沒遮攔。

我倆都保持沉默。

我閉上眼睛，我知道是時候了。我相信自己，也相信Mönkh。

我不會就此死掉的，一定不會。

我沒有看到她揮刀的瞬間，因為我不喜歡看到女生流淚。

從來都不喜歡。

心口一陣劇痛，我知道匕首已埋進我的身體裡，然後又是另一陣劇痛，那應該就是抽刀的一剎吧。

我的意識如我的血液般慢慢流失。

然後就沒然後？

live

主角死左 完